\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=7b386&id=can5G02&uuid=102f4&id=can5C01&uuid=cb5d5&id=can5C23&uuid=669aa&id=can5C29&uuid=e75ae&id=can4L06&uuid=7374f&id=can4P02&uuid=d8797&id=can5D01&uuid=e356a&id=can2N03&uuid=c52a3&id=can2N05&uuid=8bc88&id=can2G04&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Calcul numérique : }valeur absolue
			\item \textbf{Calcul littéral : }modéliser avec une équation
		\item \textbf{Fonctions :   }fonctions affines
    \end{itemize}
  \end{seancestart}






	
	\begin{multicols}{2}
		\section[Calcul numérique :  valeur absolue]{Calcul numérique}
      
      
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=0d8b3&id=2N15-1&n=5&d=10&s=1&alea=hZHW&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

	Déterminer la valeur du nombre proposé.
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}\begin{multicols}{3}
		\begin{enumerate}[itemsep=1em]
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\vert -88\vert$\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\vert \sqrt{7} - 5\vert$\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\vert \pi - 1\vert$\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\vert 101\vert$\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\vert \sqrt{6} - 4\vert$\end{minipage}
		\end{enumerate}
	\end{multicols}	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
	\centering
	{\hypersetup{urlcolor=black}
		~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=0d8b3&id=2N15-1&n=5&d=10&s=1&alea=hZHW&cd=1&cols=2&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
	}
	
\end{minipage}\ 
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[itemsep=1em]
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\vert -88\vert = 88$\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On a : $7< 25$ donc $\sqrt{7} < 5$ \\
				$\sqrt{7}- 5$ est donc un nombre négatif, il en resulte que  $\vert \sqrt{7} -5\vert = 5-\sqrt{7}  $\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On a : $\pi - 1>0 $ donc $\vert \pi - 1\vert = \pi - 1$\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\vert 101\vert = 101$\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On a : $6< 16$ donc $\sqrt{6} < 4$ \\
				$\sqrt{6}- 4$ est donc un nombre négatif, il en resulte que  $\vert \sqrt{6} -4\vert = 4-\sqrt{6}  $\end{minipage}
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=e471c&id=2N15-2&n=2&d=10&s=1&alea=eFTm&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

	
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}	
	Résoudre dans $\mathbb{R}$ les équations suivantes.
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[itemsep=2em]
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\vert x -1\vert =4$\end{minipage}\\
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\vert x +14\vert =15$\end{minipage}\\
		\end{enumerate}
	\end{multicols}	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=e471c&id=2N15-2&n=2&d=10&s=1&alea=eFTm&cd=1&cols=2&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
}

\end{minipage}\ 
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[itemsep=1em]
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre cette équation est équivalent à résoudre ces deux équations :\\
				$x -1 =4$ et    $x -1 =-4$\\
				Il existe donc deux solutions à cette équation :\\
				$x_1=1 +4$ et $x_2=1 -4$\\
				$S=\{-3;5\}$\begin{tikzpicture}[baseline]
					
					\tikzset{
						point/.style={
							thick,
							draw,
							cross out,
							inner sep=0pt,
							minimum width=5pt,
							minimum height=5pt,
						},
					}
					\clip (-1,-2) rectangle (13,2.5);
					\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(12,0);
					\draw[color ={blue},line width = 2,|-|] (3,0)--(9,0);
					\draw[color ={black},|-|] (3,0)--(6,0);
					\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {1};
					\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {-3};
					\draw [color={black}] (9,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {5};
					\draw[color ={black},<->] (3,1)--(5.95,1);
					\draw [color={black}] (4.5,1.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {4};
					\draw[color ={black},<->] (6.05,1)--(9,1);
					\draw [color={black}] (7.5,1.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {4};
					
				\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre cette équation est équivalent à résoudre ces deux équations :\\
				$x +14 =15$ et    $x +14 =-15$\\
				Il existe donc deux solutions à cette équation :\\
				$x_1=-14 +15$ et $x_2=-14 -15$\\
				$S=\{-29;1\}$\begin{tikzpicture}[baseline]
					
					\tikzset{
						point/.style={
							thick,
							draw,
							cross out,
							inner sep=0pt,
							minimum width=5pt,
							minimum height=5pt,
						},
					}
					\clip (-1,-2) rectangle (13,2.5);
					\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(12,0);
					\draw[color ={blue},line width = 2,|-|] (3,0)--(9,0);
					\draw[color ={black},|-|] (3,0)--(6,0);
					\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {-14};
					\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {-29};
					\draw [color={black}] (9,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {1};
					\draw[color ={black},<->] (3,1)--(5.95,1);
					\draw [color={black}] (4.5,1.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {15};
					\draw[color ={black},<->] (6.05,1)--(9,1);
					\draw [color={black}] (7.5,1.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {15};
					
				\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
\end{Solution}
		

\section[Calcul littéral :  modéliser avec une équation]{Calcul littéral}

\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
   Le salaire mensuel d'un commercial est composé d'un salaire fixe auquel
                  s'ajoute une prime suivant ses objectifs.  Au mois de janvier, son salaire fixe est $x$\,\euro{}~et sa prime a été de $200$\,\euro{}. \\ 
                     \end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=846b8&id=2N50-3&n=1&d=10&s=3&alea=gBdP&cd=1&cols=2&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage} 
                  ~\\
                  Au mois de février son salaire fixe a augmenté de $6~\%$ et il reçoit une prime de $180$\,\euro{}. \\
                  Globalement, son salaire au mois
                  de février a augmenté de $50$\,\euro{}~par rapport à celui du mois de janvier. \\
                  \textbf {a.}  Exprimer en fonction de $x$ son salaire au mois de janvier, puis celui du mois de février.\\
                  \textbf {b.}  Déterminer le salaire du commercial au mois de janvier (arrondir à l'euro près).
              
           
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}\textbf {a.}  Le salaire du mois de janvier en fonction de $x$ est : $x+200$.\\
            Le salaire du mois de février en fonction de $x$ est : $\left(1+\dfrac{6}{100}\right)x+180=1{,}06x+180$.\\
            \textbf {b.}  Globalement, le salaire au mois
                  de février a augmenté de $50$\,\euro{}~par rapport à celui du mois de janvier, cela signifie que le salaire du
                   mois de janvier augmenté de $50$\,\euro{}~est donc égal au salaire du mois de février.\\
            Ainsi, $(x+200)+50=1{,}06x+180$\\
            On résout l'équation :\\
          \,\,\,\,\,\,\,\, $ \begin{aligned}
                        x+250&=(1+0{,}06)x+180\\
                       x+250&=1{,}06x+180\\
                       x+250-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{250}}&=1{,}06x+180-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{250}}\\
            x&=1{,}06x-70\\
            x-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1{,}06}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\textit{x}}}&=1{,}06x-70-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1{,}06}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\textit{x}}}\\
            \dfrac{-0{,}06x}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-0{,}06}}}&=\dfrac{-70}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-0{,}06}}}\\
            x&=\dfrac{-70}{-0{,}06}
            \end{aligned}$\\ \,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,$ \begin{aligned}
            x&\simeq 1167
            \end{aligned}$\\Puisque le salaire est composé du fixe et de la prime, le salaire de ce commercial au mois de janvier a été de :
      $1167+200$\,\euro{}, soit  $1367$\,\euro{}.\end{minipage}
\end{multicols}
\end{Solution}

\columnbreak

\section[Fonctions : fonctions affines]{Fonctions}


% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=03b71&id=2F10-5&n=1&d=10&s=3&s2=1&alea=svtf&cd=0&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
	\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
		\centering
		{\hypersetup{urlcolor=black}
			~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=03b71&id=2F10-5&n=1&d=10&s=3&s2=1&alea=svtf&cd=0&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
		}
		
	\end{wrapfigure}\ 
	
	\begin{minipage}[t]{\linewidth}Dresser le tableau de signe de la fonction $f$ définie sur $\mathbb R$ par $f(x)=\dfrac{8}{9}x-3$. \\\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	\begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)$ est de la forme $ax+b$, $f$ est donc une fonction affine avec pour coefficient directeur  $a=\dfrac{8}{9}$  (positif).\\
		D'où, $f$ est une fonction  croissante, c'est-à-dire que lorsque $x$ augmente, $f(x)$  augmente. \\
		Par conséquent, les valeurs de $f(x)$ sont d'abord négatives puis positives.
		
		\medskip
		
		De plus,  $\dfrac{8}{9}x-3=0 \iff x=\dfrac{27}{8}$.
		
		\medskip
		D'où le tableau de signes suivant :\\\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.75]
			\tkzTabInit[lgt=8,deltacl=0.8,espcl=5]{ $x$ / 3, $f(x)=\dfrac{8}{9}x-3$ / 2}{ $-\infty$, $\dfrac{27}{8}$, $+\infty$}
			\tkzTabLine{  , -, z, +}
		\end{tikzpicture}
		\\Sur la figure ci-dessous, l'abscisse du point rouge est $\dfrac{27}{8}$.\\
		\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
			
			\tikzset{
				point/.style={
					thick,
					draw,
					cross out,
					inner sep=0pt,
					minimum width=5pt,
					minimum height=5pt,
				},
			}
			\clip (-8,-7) rectangle (8,7);
			
			\draw[color={blue},line width = 2] (-5.6,-7.98)--(-5.4,-7.8)--(-5.2,-7.62)--(-5,-7.44)--(-4.8,-7.27)--(-4.6,-7.09)--(-4.4,-6.91)--(-4.2,-6.73)--(-4,-6.56)--(-3.8,-6.38)--(-3.6,-6.2)--(-3.4,-6.02)--(-3.2,-5.84)--(-3,-5.67)--(-2.8,-5.49)--(-2.6,-5.31)--(-2.4,-5.13)--(-2.2,-4.96)--(-2,-4.78)--(-1.8,-4.6)--(-1.6,-4.42)--(-1.4,-4.24)--(-1.2,-4.07)--(-1,-3.89)--(-0.8,-3.71)--(-0.6,-3.53)--(-0.4,-3.36)--(-0.2,-3.18)--(0,-3)--(0.2,-2.82)--(0.4,-2.64)--(0.6,-2.47)--(0.8,-2.29)--(1,-2.11)--(1.2,-1.93)--(1.4,-1.76)--(1.6,-1.58)--(1.8,-1.4)--(2,-1.22)--(2.2,-1.04)--(2.4,-0.87)--(2.6,-0.69)--(2.8,-0.51)--(3,-0.33)--(3.2,-0.16)--(3.4,0.02)--(3.6,0.2)--(3.8,0.38)--(4,0.56)--(4.2,0.73)--(4.4,0.91)--(4.6,1.09)--(4.8,1.27)--(5,1.44)--(5.2,1.62)--(5.4,1.8)--(5.6,1.98)--(5.8,2.16)--(6,2.33)--(6.2,2.51)--(6.4,2.69)--(6.6,2.87)--(6.8,3.04)--(7,3.22)--(7.2,3.4)--(7.4,3.58)--(7.6,3.76)--(7.8,3.93)--(8,4.11);
			\draw [color={red}] (3.38,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};
			
			\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-8,0)--(8,0);
			\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-7)--(0,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,1)--(8,1);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,2)--(8,2);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,3)--(8,3);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,4)--(8,4);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,5)--(8,5);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,6)--(8,6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,7)--(8,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-1)--(8,-1);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-2)--(8,-2);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-3)--(8,-3);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-4)--(8,-4);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-5)--(8,-5);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-6)--(8,-6);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-7)--(8,-7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-7)--(0,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-7)--(1,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-7)--(2,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-7)--(3,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-7)--(4,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-7)--(5,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-7)--(6,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-7)--(7,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-7)--(8,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-7)--(0,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-7)--(-1,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-7)--(-2,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-7)--(-3,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-7)--(-4,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-7)--(-5,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-7)--(-6,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,-7)--(-7,7);
			\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-7)--(-8,7);
			\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
			\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
			\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
			\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
			\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
			\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
			\draw (-6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-6$}};
			\draw (-0.8,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
			\draw (-0.8,4.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
			\draw (-0.8,6.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
			\draw (-0.8,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
			\draw (-0.8,-3.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
			\draw (-0.8,-5.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-6$}};
			\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
			\draw[color ={{red}},line width = 3.125,opacity = 0.8] (3.0625,0.3125)--(3.6875,-0.3125);\draw[color ={{red}},line width = 3.125,opacity = 0.8] (3.0625,-0.3125)--(3.6875,0.3125);
			
	\end{tikzpicture}\end{minipage}
\end{Solution}



% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=b72b0&id=2F10-6&n=2&d=10&s=4&alea=xbXG&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
	\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
		\centering
		{\hypersetup{urlcolor=black}
			~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=b72b0&id=2F10-6&n=2&d=10&s=4&alea=xbXG&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
		}
		
	\end{wrapfigure}\ 
	Dresser le tableau de variations de :
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}la fonction $u$ définie sur $[-2\,;\,5]$ par : $u(x)=-2-x$.\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} la fonction $w$ définie sur $\mathbb R$ par : $w(x)=\dfrac{-2+8x}{9}$.\end{minipage}
	\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît que $u$ est une fonction affine, de la forme $u(x)=ax+b$, avec $a=-1~$ et $b=-2$. \\
			On sait qu'une fonction affine est monotone sur $\mathbb{R}$.\\
			Son sens de variation dépend du signe de $a$.\\Comme $a=-1<0$ , la fonction $u$ est strictement décroissante sur $\mathbb{R}$.\\De plus, $u(-2)=-1\times (-2)-2=0$ et $u(5)=-1\times5-2=-7$.\\On obtient ainsi le tableau de variations :
			
			\medskip
			\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.75]
				\tkzTabInit[lgt=3,deltacl=0.8,espcl=5]{ $x$ / 2, $u(x)$ / 3}{ $-2$, $5$}
				\tkzTabVar{  +/$0$, -/$-7$}
			\end{tikzpicture}
		\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît que $w$ est une fonction affine, de la forme $w(x)=ax+b$, avec $a=\dfrac{8}{9}$ et $b=\dfrac{-2}{9}=-\dfrac{2}{9}$. \\
			On sait qu'une fonction affine est monotone sur $\mathbb{R}$.\\
			Son sens de variation dépend du signe de $a$.\\Comme $a=\dfrac{8}{9}>0$ , la fonction $w$ est strictement croissante sur $\mathbb{R}$.\\On peut synthétiser cela dans un tableau de variations :
			
			\medskip
			\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.75]
				\tkzTabInit[lgt=3,deltacl=0.8,espcl=5]{ $x$ / 2, $w(x)$ / 3}{ $-\infty$, $+\infty$}
				\tkzTabVar{  -/, +/}
			\end{tikzpicture}
		\end{minipage}
	\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=46bec&id=2F10-7&n=1&d=10&s=1&alea=ApMA&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
	\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
		\centering
		{\hypersetup{urlcolor=black}
			~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=46bec&id=2F10-7&n=1&d=10&s=1&alea=ApMA&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
		}
		
	\end{wrapfigure}\ 
	
	\begin{minipage}[t]{\linewidth}Une fonction affine $h$  définie sur $\mathbb R$ vérifie $h(4)=0$ et $h(-5)=45$.\\
		Dresser son tableau de signes sur $\mathbb R$. Justifier.
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	\begin{minipage}[t]{\linewidth} $h$ est une fonction affine (non constante, puisque $h(-5)\neq h(4)$), elle
		est donc soit strictement croissante, soit strictement décroissante.\\
		On observe que $-5<4$ implique $h(-5) > h(4)$.\\
		Les images et les antécédents sont donc rangés dans l'ordre inverse.\\
		On en déduit que la fonction $h$ est décroissante sur $\mathbb R$.\\
		
		Les images sont d'abord positives, puis négatives.\\
		Sachant que $h$ s'annule en $4$, le changement de signe intervient donc en $x=4$. \\
		On obtient ainsi le tableau de signes suivant : \\
		\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.75]
			\tkzTabInit[lgt=5,deltacl=0.8,espcl=5]{ $x$ / 1.5, $h(x)$ / 2}{ $-\infty$, $4$, $+\infty$}
			\tkzTabLine{  , +, z, -}
		\end{tikzpicture}
	\end{minipage}
\end{Solution}
\end{multicols}

\end{Maquette}


















